\begin{aufgabe}[H03T1A1]
	Sei \(n \in \N\) und \(G\) eine Gruppe der Ordnung \(n\).
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Zeigen Sie, dass \(G\) isomorph zu einer Untergruppe von \(S_n\) ist. \label{teila:H03T1A1a}
		\item Sei \(n = 2u \) mit \(u \) ungerade. Zeigen Sie, dass \(G\) einen Normalteiler vom Index \(2\) hat. \label{teila:H03T1A1b}
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item (Eigentlich genügt \satz{3.6}, aber für \ref{teila:H03T1A1b} ist es sinnvoll, den Isomorphismus genauer zu betrachten, darum hier etwas ausführlicher.)
		Sei \(\bullet: G \times G \to G\) die Operation von \(G\) auf \(G\) durch Linkstranslation, gegeben durch \(g \bullet h = gh \ \forall g, h \in G\). Laut Vl. ist für jedes \(g \in G\) durch \(\tau_g : G \to G, \; h \mapsto g \bullet h = gh\) eine Bijektion gegeben und \(\Psi : G \to \Per(G)\) ist ein Gruppenhomomorphismus. 

		\underline{Beh.} \(\Psi\) ist injektiv.

		Sei \(g \in \ker(\Psi)\). \(\Rightarrow \Psi(g) = \id_G \Rightarrow \Psi(g)(e_G) = e_G \Rightarrow g \bullet e_G = e_G \Rightarrow g = e_G\), somit gilt die Behauptung.

		Also ist \(\Psi(G)\) eine zu \(G\) isomorphe Untergruppe von \(\Per(G)\). Wegen \(|G| = n\) gibt es eine Bijektion \(\Psi  : M_n \to G,\ i \mapsto g_i\). Laut Vorlesung ist \(S_n = \Per(M_n) \xrightarrow{\tilde{\phi}} \Per(G), \ \sigma \mapsto \phi \circ \sigma \circ \phi^{-1} \) ein Isomorphismus. (Idee: \(G \xrightarrow{\phi^{-1}} M_n \xrightarrow{\sigma} M_n \xrightarrow{\phi} G\)). Somit ist \((\tilde{\phi}^{-1} \circ \Psi) (G) \) eine zu \(G \) isomorphe Untergruppe von \(S_n\).

		\item Es genügt zu zeigen, dass die Untergruppe \(H = (\tilde{\phi}^{-1} \circ \Psi) (G) \) von \(S_n\) einen Normalteiler vom Index \(2\) hat, da \(G \cong H\) nach \ref{teila:H03T1A1a}.

		Ansatz: Wende den Homomorphiesatz \satz{1.21} auf \(\alpha \defeq \sgn|_H\) an. Dafür zeigen wir zunächst, dass \(\alpha: H \to \{ \pm 1 \}	\) surjektiv ist, d.h. dass es in \(H\) ein Element \(\sigma\) mit \(\alpha(\sigma) = \sgn(\sigma) = -1\) gibt.

		\(|G|\) durch \(2\) teilbar, \(2\) Primzahl \(\Rightarrow \) Es gibt ein \(g \in G\) mit \(\ord(g) = 2\). Betrachte nun das Bild \(\tau_g\) von \(g\) in \(\Per(G)\). Für jedes \(h \in G\) gilt \(\tau_g (h) = g h, \ \tau_g(gh) = g^2 h = h\), \(\Rightarrow \) Jedes \( h \in G\) liegt in der disjunkten Zykelzerlegung von \(\tau_g\) in einem \(2\)-Zykel.

		\(\overset{|G| = 2u}{\Rightarrow} \tau_g\) ist Produkt von \(u\) disjunkten \(2\)-Zykeln, somit gilt dasselbe auch für \(\tilde{\tau} = \tilde{\phi}^{-1} (\tau_g) = (\tilde{\phi}^{-1} \circ \Psi) (g) \Rightarrow \sgn ( \tilde{\tau} = (-1)^u = -1 \). Also ist \(\alpha\) tatsächlich surjektiv.

		Homomorphiesatz \(\Rightarrow \nicefrac{H}{\ker(\alpha)} \cong \{ \pm 1 \} \Rightarrow ( H : \ker(\alpha)) = \left| \nicefrac{H}{\ker(\alpha)} \right| = | \{ \pm 1 \} | = 2\). Als Kern eines Homomorphismus ist \(\ker(\alpha) \) Normalteiler von \(H\), insgesamt also ein Normalteiler vom Index \(2\).
	\end{enumerate}
\end{loesung}